美槍手血洗猶太會堂 逾越節行兇致1死3傷 逃逸後自首

【宗教襲擊】
全球三大同源的一神宗教，在約六周內輪流受襲擊。繼新西蘭基督城伊斯蘭教清真寺襲擊、斯里蘭卡復活節基督宗教四教堂與酒店連環爆炸後，美國加州一所猶太會堂，前日亦被持槍狂徒闖入開火，造成一死三傷，槍手被捕。當局正循仇恨罪案方向調查。事發後洛杉磯市下令對猶太會堂及其他宗教場所加強保安。

相關新聞：本土激進民兵崛起 宗教仇恨頻生

前日是猶太教三大節期之一、逾越節的最後一天，持AR-15步槍的19歲槍手歐內斯特（John Earnest），在早上11時半左右，走入加州聖迭戈縣波韋市（Poway）的猶太教哈巴德（Chabad）會堂，向現場上百人開槍，但只開了幾槍就逃去。
槍手歐內斯特的陽光笑容下，有一顆充滿仇恨的心。 槍手歐內斯特的陽光笑容下，有一顆充滿仇恨的心。
步槍失靈 槍手被迫停手

事件中60歲女子凱伊傷重不治，猶太教士拉比兩手中槍 ，一名34歲男子及一名8歲女童被流彈所傷，情況穩定。有指凱伊是因保護拉比性命而中槍。以色列外交部指兩名受傷男子和女童都是以色列人。

死傷人數本或更多，縣治安官戈爾估計步槍失靈，槍手被迫停手。他開車逃走時，在場一名休班邊防人員曾開槍阻止，但只擊中槍手的車。聖迭戈警方指，槍手逃離會堂後曾打911報警自首，巡警到場後，槍手下車舉手投降，前座乘客位放着兇器。AR-15是以往多宗槍擊案兇徒所用的槍。

警方表示，槍手面臨殺人罪之外，仇恨罪案亦是調查方向。

槍手選在前日早上出手，信眾正聚會紀念《舊約聖經》中所記載、上帝殺死埃及一切頭胎生物包括埃及人的長子、而越過以色列人長子的事。前日亦正是去年10月27日匹茲堡猶太會堂遭血洗、釀11死6傷的半周年，未知是否故意向該宗美國史上針對猶太人的最嚴重攻擊「致敬」。該次受襲的「生命之樹」猶太會堂前日就發聲明，指襲擊令人「憤慨」，指暴力「必須停止」。

與丈夫都是哈巴德會堂成員的安瓦里說，丈夫目睹血案經過，指槍手行兇時有大叫和罵人。住在會堂對街的男子當時在園子，聽到幾下砰砰聲後往發聲處望過去，見有人驚惶躲起來，心知不妙，立即入屋關門。

相關新聞：19歲「好男孩」網上發仇恨宣言
猶太教領袖：愛比恨強大

安瓦里則說社區一向和平，「難以相信」發生槍擊，又讚揚拉比受傷後仍安慰鼓勵大家堅強團結，講完話才出發到醫院去。當地猶太教領袖法拉德金亦說：「面對愚蠢的仇恨，我們會致力以身為猶太人為榮。我們堅定相信愛比恨強大得多。」

總統特朗普稱「全國為死傷者哀悼及祈禱、跟猶太人社區團結一致」。以色列總統瑞夫林形容事件是「另一個痛苦的提示，提醒我們對猶太人的仇恨仍然無處不在」。德國外長馬斯亦譴責這是反猶太的仇恨罪案。洛杉磯的猶太人權組織維森塔爾中心譴責攻擊，指「任何針對宗教崇拜場所的襲擊，都是攻擊人的尊嚴、信仰和向主祈禱的權利」。
美聯社/法新社/路透社

外遊千萬唔好去宗教聚集聖地

大把人去